銅鑼灣串謀暴動案 六男女案件表證成立 各被告須對控罪答辯

警方去年10月1日在銅鑼灣一個單位搜出白電油、布條、防毒面具及玻璃樽等物品，事後拘捕一名電競手及另外5名男女，全控以串謀縱火罪。惟案件在區域法院開審當天，控方突改控各人串謀暴動罪，並將串謀參與非法集結列為交替控罪 。辯方早前指控方證據薄弱，申請各被告對控罪毋須答辯；惟法官沈小民今裁定案件表面證供成立，各被告須對控罪答辯。

控方開案陳詞指，涉案單位位於銅鑼灣鵝頸橋旁的人和悅大廈，單位由第六被告透過Airbnb短期租用。警方去年10月1日突擊搜查單位，在其中一間房內發現正睡覺的首三名男被告，第四及第五女被告則在另一房中，五人正睡覺。

警方搜屋檢獲五罐白電油、空啤酒樽、100條布條、黑衣、自製維園一帶地圖、對講機、15個打火機及防毒面具，單位內有數個背囊，背囊內有鎅刀、伸縮警棍、呼吸器及打火機等。

辯方早前於中段陳詞中指出，控方未能證明被告之間存在協議。其中被指租用涉案單位的第六被告，其大狀指租客名稱根本與被告名稱不相符，單位內也沒有任何屬於被告的物品。

案件原訂今早 11時開庭，以宣佈裁定各被告面對的控罪是否表證成立；惟至11時20分，沈官著書記通知庭內人士，押後至12時半才開庭。

推呀

所有被告決定唔作供

對錯名嗰個都表證成立？

#區域法院第卅六庭
#沈小民法官 #續審 (13/18)

A1張,A2胡,A3陳,A4蘇,A5李,A6沈 (17-25)(#1001銅鑼灣 串謀參與暴動 交替控罪：串謀參與非法集結)

案件簡要：6位被告被控於2019年9月28日至10月1日，與不知名人士串謀參與暴動 。6人亦被控於2019年9月28日至10月1日，在同年同月同日與不知名人士串謀參與非法集結。
--------------------------
沈官裁定所有被告表證成立。所有被吿不會作供，亦不會傳召辯方證人。

案件會押後至2020年12月22日1430續審，屆時控辯雙方將進行有關書面陳詞的補充及回應。他們需於12月21日前向法庭呈上書面陳詞。

表証成立同判刑都差好遠

有晒材料控方點尻up都得，又好難唔成表証

多謝晒各位及到場支持既人

推

沈小民都叫55波既

一路屌控方但又畀佢玩嘢